英國「佛系」抵抗武漢肺炎; "少病徵者咪去醫院"

Goodbye HK, Hello UK
4 小時 ·

所謂嘅英國「佛系」抗疫即係點？
（傳統英式實務殘酷國策。）

英國嘅「佛系」抗疫措施背後嘅理念到底係咩？係咪真係乜都唔做同無做呢？嗱，講明先，純粹睇晒啲政府專家嘅講解分享討論，傳染病學識條鐵咩...更加談不上支唔支持。

其實英國政府由一開始都只係信自己國內嘅傳染病學專家，唔好話WHO嗰啲，連其他國家嘅都唔信。依家嘅防疫政策，係基於一個叫Herd Immunity（群體免疫）嘅理論。大家都知武漢肺炎傳染性高，仲要暫時無得醫亦無疫苗，而根據數據（英國本土同歐洲），絕大部份嘅死者都係60歲之上嘅長期病患者（13-20%），而細路同年青人都無症狀或者好小（0.2%）。

既然係咁，Herd Immunity就係令社區大部份人感染，到最後集體免疫，咁就唔會傳返比啲無免疫嘅少數。武漢或者意大利封城模式唔係唔做，只係未做（個確診率未夠大喎），再者啲專家覺得封城只能夠解決一時嘅問題，之後點呢？即係好似啲華僑爭住返香港咁，响未有疫苗之前咪又爆過囉（佢地咁覺得，又駁唔到）。

雖然英國NHS係公營醫療系統，調配人手同資源點都好過美國，不過如果將所有大小病徵嘅感染者都送去醫院，咁就等如一個災難，所以依家只係集中保護嗰啲老人家同啲重型病狀嘅中年。結果就出現些少病徽自我隔離，咪去醫院呢個說法。而測試方面就係最鬼鼠，英國其實係繼中國同南韓之外，驗得最多嘅國家，同時追蹤源頭亦係最準確嘅一個。所以嗰完全無封關嘅情況下，英國嘅確診同死亡率响呢一刻係全歐洲最低。

P.S. 係好純科學嘅爭拗，而且係癡咗咁理智無情感嘅政策黎㗎，所以一開波就講至少80%會感染幾多十萬人會過身，其實係當咗二戰大空襲咁處理，講緊係犧牲小數...

Danny S P Law:
但BBC報導，有二百幾科學家寫左一封公開信批評佢嘅佛系抗疫症策：a group of 229 scientists from UK universities say the government's current approach will put the NHS under additional stress and "risk many more lives than necessary". 尋晚Channel 4 都訪問左個類似係美國數據model 的分析人員(吾記得佢正確嘅title)，都批評英國依個抗疫政策係吾work 嘅，會令更多人死......

留名觀察 但問題好似可以二次染病....

少病徵唔好去其實好合理

唔係完全冇道理，武漢其中一個感染途徑就係醫院，啲人有感冒症狀驚自己中肺炎湧去醫院，然後醫院負荷唔到要啲疑似病人留喺度等。跟住一兩日內呢班人一直暴露喺咁高濃度病毒既空氣之下，好多原本只係感冒流感既人都會變武肺

瘟疫公司
宿主死晒
解決提出問題的人民
搞掂

除咗唔知隻病毒嘅抗體可以last 幾耐
佛系抗疫造成嘅大爆發會令唔少本來唔洗死嘅人因為醫療系統不勝負荷而救唔番

Btw SARS 有人report 過有ADE, 即係抗體某程度上會幫助病毒感染宿主

如果好似登革熱咁中第二次死快啲就好笑

邊有驗咁多？驗得多過意大利？

符合隱形傳播大爆發條件